緊急呼籲：最後三日向選委會提出反DQ區議會侯選人

今年區議會侯選人提名安排有意見，請盡公民義務向選委會提交，七月十日截止啦。

(2019區議會選舉活動指引）

第三章 提名候選人程序
3.1 在區議會選舉中獲提名的候選人須符合兩部分的 要求。就第一部分，候選人要符合《區議會條例》第 20 條 關於獲提名為候選人的資格，以及不會因該條例第 21 條所 述的情況而喪失獲提名為候選人或當選為議員的資格。至 於第二部分是關於法定聲明的要求，《區議會條例》第 34 條規定，候選人須在提名表格中作出一項聲明，示明該 人會擁護《基本法》和保證效忠香港特別行政區。根據法例，候選人的提名是否有效，完全是由選舉主任作出決定，選管會無權並一向沒有參與，亦不會給予任何意見。

3.2 根據《區議會選舉程序規例》第 19 條，如選舉主 任決定某提名無效，選舉主任必須在有關提名表格上批註 他的決定及作出該決定的理由，並根據該規例第 14 條，供 公眾查閱。如任何人士因為其在某選舉中喪失作為候選人 的資格，可根據《區議會條例》第 49 條，提出選舉呈請質 疑選舉結果。

選舉主任有咩資格同知識去判定侯選人係咪真誠宣誓先？等到選舉呈請都大局已定。仲有，呢個根本唔係選舉主任責任，選舉主任係公務員，係中立的。要DQ侯選人係政治問題，就留番俾㐂婆做，唔好射個鑊俾中立的公務員。

各位巴絲打唔好因爲無開記者會就俾選委會過到關。未來仲有漫漫長路要大家繼續幫手守護香港，請盡公民義務向選委會提交，七月十日截止啦。

自己香港自己救。

2019區議會選舉活動指引

區議會選舉活動建議指引公眾諮詢今日展開

市民可於七月十日或之前，將書面意見寄交至灣仔港灣道二十五號海港中心十樓選管會秘書處，亦可透過傳真（2511 1682）或電郵（eacenq@eac.hk）遞交。逾期遞交的意見將不獲考慮。

Pish

推！
一人一信反DQ
3分鐘就寫好！

推

我冇野講呀

我冇嘢講

東方：民建聯忘恩負義，有負香江，建制鬼打鬼，中央應清算民建聯

push

方向報咩事

我無嘢講

割席

我冇野講 我要見律師

已填